舊公司唔出報稅表比我（我於舊年4月辭職），我洗唔洗報稅?

舊公司唔出報稅表比我（我於舊年4月辭職），我洗唔洗報稅?

照道理返左幾日都要出。。。
佢唔出可能佢無幫你申報掛。。
咁你唔報都可以。。

1. 有無收到綠色信封報稅表？
》有就要一定報，收入唔清楚都要寫約數

2. 係咪第一年返工收工超過免稅額？
》係嘅話報稅表可能寄咗去公司，公司無比你，又或者打去稅局問有無出表畀你

上綱見只有新公司個PART

舊公司PART唔見 + 舊公司(細公司)唔出報稅表比我

有出糧就一定要報，唔理新舊公司

etax淨係出新公司條數原因離不開：
1. 舊公司遲咗交你嘅報稅表上稅局
然後稅局upload唔切上system record，佢又無寄畀你所以唔知

2. 公司直頭無報稅上稅局

公司出俾你個份唔係“報稅表”， 係“雇主填報的員工薪酬報稅表IR56B” （咁上下）， 主要係報上稅局你出左幾多糧。 佢交左上稅局順便俾份copy 你咁解。

你自己填個份先係報稅表， 有返工就要填，除非你同你老細2個傾掂數話唔報。 如果你老細無俾個份“雇主填報。。。”， 你自己計翻2018/04-2019/03一共出左幾多糧就得， 唔係一定要有個份“雇主填報。。。既。

THX

打去舊公司問下